# Atividade de Núcleo

## Informações principais

- **Núcleo:** Web
- **Orientadores:** [Lávio Vale](https://gitlab.com/lavio) e [Monique Silva](@moniquedsilva)
- **Data da Atividade:** 09/10/2021
- **Data de Entrega:** 16/10/2021

## Descrição da atividade

O projeto Calculadora Express tem por objetivo introduzir tecnologias relativas ao back-end, Node.js e Express.js, para a criação de um ambiente de execução Javascript server-side¹. A calculadora deve realizar as 4 operações matemáticas básicas utilizando parâmetros de rota.

### Tarefa

Existem quatro valores de operação que um usuário pode usar: adição, subtração, multiplicação e divisão. O formato da rota a ser usado é http: // localhost: 3000 /: operador /: numero1 /: numero2.

Quando essa rota é atingida, seu navegador deve exibir o resultado da operação matemática e os dois números na tela. Por exemplo:

- Quando o usuário acessar http: // localhost: 3000 / adicionar / 10 / 1, a página deve exibir 11,
- Quando o usuário acessar http: // localhost: 3000 / subtrair / 8.5 / 0.5, a página deve exibir 8,
- Quando o usuário acessar http: // localhost: 3000 / multiplicar / 3.7 / 2.5, a página deve exibir 6.2
- Quando o usuário acessar http: // localhost: 3000 / dividir / 6 / 3, a página deve exibir 2

Além de ser possível colocar os valores direto na URL, é preciso haver uma opção de enviar os valores através da página principal, através de um formulário simples no qual se escolhem 2 números e a operação a ser executada.

Acesse a [issue](https://gitlab.com/InfoJrUFBA/nucleos/2021/03/web/-/issues/5) da atividade para visualizar todos os requisitos que serão avaliados na hora da correção

---

_¹Server-side, ou literalmente "lado do servidor", também conhecido por back-end, é um termo usado para designar operações que, em um contexto cliente-servidor, são feitas no servidor, não no cliente._

## Materiais de apoio

### Cursos Completos

- [Node.js Tutorial for Beginners: Learn Node in 1 Hour - Programming with Mosh](https://youtu.be/TlB_eWDSMt4)
- [NodeJs - balta.io](https://youtube.com/playlist?list=PLHlHvK2lnJndvvycjBqQAbgEDqXxKLoqn)
- [Express JS Crash Course - Traversy Media](https://youtu.be/L72fhGm1tfE)

### Vídeos/Textos por assuntos presentes na atividade

#### Node

Instalação

- [Como baixar e instalar o Node.js no Win 10 - Bóson Treinamentos](https://youtu.be/Wras1X6rBrc)

NPM, package.json & package-lock.json

- [Package.json e NPM: Tudo que você queria saber! - LuizTools](https://youtu.be/Tvf7hGH0Y0Q)
- [NPM - O gerenciador de pacotes do Node.js](https://youtu.be/tFqsmNrWW0M)
- [Things Every Developer Should Know About package.json - Steve Griffith](https://youtu.be/-SaZiADGLHs)
- [What Is package-lock.json? - Hey Node](https://youtu.be/wURb_jqWWqs)

#### JSON

- [O que é JSON - JavaScript Object Notation - Bóson Treinamentos](https://youtu.be/K1f7G0JMkLU)

#### Nodemon

- [Nodemon - como configurar e utilizar - Programando Soluções](https://youtu.be/LscE7X8RcVs)

#### Express

- [Introdução ao Express - Victor Lima](https://youtu.be/pohvlFd0byI)

Instalação

- [Como instalar o Express no Node.js e criar rotas no Node.js - Celke](https://youtu.be/Wb4W0XvZ3h4)

Rotas

- [Roteamento no Express - Expressjs (texto)](https://expressjs.com/pt-br/guide/routing.html)
- [Criando Rotas com Express.js - treinaweb (texto)](https://www.treinaweb.com.br/blog/criando-rotas-com-express-js)
- [Como utilizar rotas no Express - Node.js - Programando Soluções](https://youtu.be/jM9SoTtmISc)
- [Rotas - Victor Lima](https://youtu.be/UMI7kFwmAHo)

Requisição e Resposta

- [Requisição e Resposta - api-automacaoiot (texto)](https://api-automacaoiot.readthedocs.io/pt_BR/latest/reference/request-response.html)
- [O que são o req e res do Express - Programando Soluções](https://youtu.be/ver4YbPYOqg)

Parâmetros

- [Parâmetros - Victor Lima](https://youtu.be/G9b-Zi0rg3o)
- [Tipos de Parâmetros nas requisições REST - Rocketseat (texto)](https://blog.rocketseat.com.br/tipos-de-parametros-nas-requisicoes-rest/)

Status

- [Como tratar erro 404 de rota ou página não existente no Express - Programando Soluções](https://youtu.be/icNqDrk9Ojo)

## Instruções para envio

1. Clone este repositório no seu computador
2. Crie a partir da `main` uma nova branch com seu número de turma e nome. Por exemplo: `1-jose` caso pertença a turma de sexta e `2-jose` caso seja a de sábado
3. Inclua seu nome na ficha de entrega do `README.md`
4. Construa a sua atividade apenas nessa branch, e não hesite em pedir por ajuda caso tenha dificuldades
5. Suba constantemente a sua branch para este repositório para possibilitar o acompanhamento por parte dos orientadores
6. Para saber se finalizou a atividade, verifique cuidadosamente se todos os requisitos foram cumpridos
7. Após finalizar a atividade, faça um merge request com o padrão de título: [número da atividade] - [nome da atividade] (por exemplo: 2 - Coffee Shop)
8. Esteja pronto para apresentar o que você fez na próxima RN (Reunião de Núcleo)

## Ficha de entrega

Atividade entregue por: [...]
